2017 范徐麗泰「最好方法係離開香港」

全國人大常委范徐麗泰接受《星島日報》訪問時，再為政府的一地兩檢方案護航，指一地兩檢歸根究柢是信任問題，又指如果有人「覺得內地政府隨時想破壞『一國兩制』」，「最好方法係離開香港」，又笑言「我都聽聞唔不少人鍾意去台灣，覺得生活唔錯，都可以考慮。」

范徐麗泰在訪問中，又力陳「一地兩檢」方案的好處，例如「香港歌星在西九文化區開演唱會，（內地人）在重慶、武漢都可以坐高鐵來港，然後留港消費」。她又指，中央其實不是極力推「一地兩檢」，反而「最有利係香港，其實人哋幫緊你」。

對於跨境執法的憂慮，范徐麗泰認為是有人將內地執法人員「妖魔化到極致」，強調執法人員均明白規矩和界線。

支持英國中空香港？

係囉。又唔人走想點